Amir Bakirov, Unity 2020.1.14

1)GameSceneRoot - мейн скрипт

2)на камере есть компонента Camera Field View, в эдиторе она отображает 3 поля
>1)синие поле - область видимости перспективной камеры

>2)зеленое поле - нижняя зона под синем полем, в которой рождаются шары.
Точнее с дальней грани зеленого поля происходит CircleCast в синее поле.
CircleCast встречает 2DBallsGround(BoxCollider2D) или другой шар, в полученную точку помещается новый шар.

>3)красное поле, после выхода за пределы красной зоны, шар удаляется, возвращается в пул, очки за него не выдаются.

3)конфиги настраиваются в GameConfig